%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-paternault}
\usepackage{2223-pablo-math}
\usepackage{2223-pablo-tikz}

\usepackage[
  includehead,
  headsep=2mm,
  a5paper,
  margin=5mm,
]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Automatismes}}
\fancyhead[R]{\textsc{Fonctions affines}}


\usepackage{mdframed}
\usepackage{multicol}
\usepackage{qrcode}

\begin{document}

\begin{enumerate}
  \item
    \begin{multicols}{2}
      Tracer la courbe de la fonction $f$ définie sur $\mathbb{R}$ par : \mbox{\(f(x)=3x-2\)}.
      \begin{mdframed}
        \vspace*{2.5cm}
      \end{mdframed}

      \begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.5]
        \draw[dotted, gray] (-6, -4) grid (6, 4);
        \draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
        \draw[-latex] (0, -4) -- (0, 4);
        \draw (1, 0) node[below]{1};
        \draw (0, 1) node[left]{1};

        \clip (-6, -4) rectangle (6, 4);
      \end{tikzpicture}
    \end{multicols}

  \item
    \begin{multicols}{2}
      Tracer la courbe de la fonction affine $g$, de coefficient directeur 2, et telle que $g(1)=-2$.
      \begin{mdframed}
        \vspace*{2cm}
      \end{mdframed}

      \begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.5]
        \draw[dotted, gray] (-6, -4) grid (6, 4);
        \draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
        \draw[-latex] (0, -4) -- (0, 4);
        \draw (1, 0) node[below]{1};
        \draw (0, 1) node[left]{1};

        \clip (-6, -4) rectangle (6, 4);
      \end{tikzpicture}
    \end{multicols}
  \item
    \begin{multicols}{2}
    Déterminer l'équation réduite de la fonction affine représentée ci-contre.

      \url{https://youtu.be/OnnrfqztpTY}

      \qrcode{https://youtu.be/OnnrfqztpTY}
    \begin{center}\begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=.5]
        \draw[dotted, gray] (-6, -4) grid (6, 4);
        \draw[-latex] (-6, 0) -- (6, 0);
        \draw[-latex] (0, -4) -- (0, 4);
        \draw (1, 0) node[below]{1};
        \draw (0, 1) node[left]{1};

        \clip (-6, -4) rectangle (6, 4);
        \draw[blue] (-6, {1.5*(-6)-3}) -- (6, {1.5*6-3});
    \end{tikzpicture}\end{center}
  \end{multicols}

  \item
    Déterminer le coefficient directeur de la fonction affine $f$ dont la courbe passe par les points $A\left( 4;-1 \right)$ et $B(3;5)$.

    \begin{multicols}{2}
    \url{https://youtu.be/tfagLy6QRuw}

    \qrcode{https://youtu.be/tfagLy6QRuw}
    \columnbreak
  \begin{mdframed}
    \vspace*{2.3cm}
  \end{mdframed}
  \end{multicols}
\end{enumerate}
\end{document}
